{
    "question": "Gerakkan dg mengangkat tubuh ke atas dg cara menolakkan satu kaki disebut ..",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>melompat adalah gerakan menolak dengan satu kaki</p><p></p><p><strong>penjelasan</strong><strong>:</strong></p><p>semoga membantu</p><p></p>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "39-suatu-paket-kegiatan-terpadu-yang-bertujuan-terutama-untuk-me-442",
            "question": "39. Suatu paket kegiatan terpadu yang bertujuan terutama untuk menanggulangi masalah    kurang kalori protein di sebut...\r\na. UKG\r\nb. UPKG\r\nc. UPKS\r\nd. UKS\r\n\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>UPGK adalah suatu paket kegiatan yang terpadu guna menanggulangi masalah kekurangan gizi, terutama kekurangan kalori dan protein.</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jelaskan-cara-penanganan-pertama-jika-terjadi-cidera-yg-anda-keta-251",
            "question": "Jelaskan cara penanganan pertama jika terjadi cidera yg anda ketahui \u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>1. Rest. Istirahatkan bagian tubuh yang mengalami cedera.</p><p>Ice. Letakkan bungkusan es (ice pack) pada bagian tubuh yang mengalami cedera. ...</p><p>Compressing. Balut bagian tubuh yang mengalami cedera dan ditekan agar tidak terjadi pembengkakkan</p><p></p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>1. Rest (istirahat)</p><p>Saat timbul cedera, maka hal pertama yang perlu dilakukan adalah menghentikan aktivitas olahraga sesegera mungkin. Namun banyak orang tidak mengindahkan saran ini karena merasa masih kuat untuk melanjutkan olahraga.</p><p></p><p>2. Ice (es)</p><p>Pengaplikasian es dapat mengurangi rasa nyeri yang terjadi dari cedera olahraga. Ini perlu diberikan sesegera mungkin saat terjadi cedera. Maka Adji menyarankan sebelum olahraga, sebaiknya orang menyediakan kotak pendingin untuk menyimpan es yang dapat digunakan sewaktu-waktu terjadi cedera olahraga.</p><p></p><p>3. Compression (kompres)</p><p>Kompres dilakukan dengan es yang dibalut kain dan ditempelkan di daerah tubuh yang nyeri. Kompres es juga dapat mengurangi bengkak. Sayangnya, sebagian orang justru mengoleskan bagian yang cedera dengan peram kocok atau balsam yang bersifat panas. Padahal hal itu dapat membuka pembuluh darah sehingga membuatnya bertambah bengkak.</p><p></p><p>4. Elevation (pengangkatan)</p><p>Yang dimaksudkan dengan pengangkatan adalah menahan bagian yang cedera berada di posisi lebih tinggi daripada tubuh yang sedang berbaring. Tujuannya adalah untuk mengurangi nyeri dan mengurangi aliran darah ke bagian tersebut yang menambah parah inflamasi (peradangan) yang terjadi.</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tokoh-islam-yang-terkenal-karena-ketinggian-ilmunya-di-bidang-ked-411",
            "question": "tokoh Islam yang terkenal karena ketinggian ilmunya di bidang kedokteran sehingga buku yang dijadikan sebagai rujukan di berbagai universitas di dunia adalah\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Ibnu Sina (980-1037) dikenal juga sebagai \"Avicenna\" di dunia Barat adalah seorang filsuf, ilmuwan, dan dokter kelahiran Persia (sekarang Iran). Ia juga seorang penulis yang produktif yang sebagian besar karyanya adalah tentang filosofi dan kedokteran. Bagi banyak orang, dia adalah \"Bapak Kedokteran Modern\".</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maaf klo salah \u3002_  \u3002</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Ibnu Sina (980-1037) dikenal juga sebagai \"Avicenna\" di dunia Barat adalah seorang filsuf, ilmuwan, dan dokter kelahiran Persia (sekarang Iran). Ia juga seorang penulis yang produktif yang sebagian besar karyanya adalah tentang filosofi dan kedokteran. Bagi banyak orang, dia adalah \"Bapak Kedokteran Modern\".</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "loncat-harimah-dilakukan-untu-melatih-a-ketangkasan-dan-ke-272",
            "question": "Loncat harimah dilakukan untu melatih .....    a. Ketangkasan dan keberanian\r\nb. Kelenturan dan keterampilan\r\nc. Kecepatan dan disiplin\r\nd. Kemahiran dan keterampila\r\nMohon di bantu ya kak\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>a.ketangkasan dan keberanian</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maaf kalo salah,semoga membantu</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "d-lompat-peti-e-lompat-c-lompat-jauh-a-lompat-jongkok-b-lomp-618",
            "question": "D. lompat peti    e. lompat\r\nc. lompat Jauh\r\na. Lompat Jongkok b. Lompat Kangkang\r\n16. Pertandingan senam internasional di lakukan di Indonesia untuk pertama kali dilakukan pada tahun\r\n17. Sejarah permainan bola basket diciptakan untuk menghilangkan kelesuan berolahraga di musim dingir\r\nAmerika Serikat, di sebuah sekolah pendidikan jasmani (Young Christian Association ) YMCA seora\r\na. 1954\r\nb. 1964\r\nc. 1963\r\nd. 1962\r\ne. 1960\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><h2><em>k</em><em>a</em><em>m</em><em>u</em><em> </em><em>kuliah</em><em>h</em><em> </em><em>bukan</em><em> </em><em>sih</em></h2><p><strong>Penjelasan:</strong></p><h2>Bukan ya hahahhah</h2>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>a</p><p>c</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maaf kalau salah</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jelaskan-cara-melakukan-pantulan-dengan-dua-tangan-pada-permainan-838",
            "question": "Jelaskan cara melakukan pantulan dengan dua tangan pada permainan bola basket\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>caranya dengan memegang bola dengan kedua tangan, kemudian pantulkan bola ke lantai sesuai arah yang di inginkan. mengoper dengan memantulkan bola ke lantai disebut bounce pass.</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tuliskan-lima-cabang-olahraga-bela-diri-yg-kamu-ketahui-299",
            "question": "Tuliskan lima cabang olahraga bela diri yg kamu ketahui.\r\n\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>1. taekwondo</p><p>2. silat </p><p>3. karate</p><p>4. gulat</p><p>5. sumo</p><p></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maaf kalau salah</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>1. pencak silat</p><p>2. karate</p><p>3. kungfu</p><p>4. Taekwondo</p><p>5. judo</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "1-luka-lecet-kecil-dapat-ditangani-dengan-a-diperban-cdipl-299",
            "question": "1. Luka lecet kecil dapat ditangani dengan....    A. Diperban\r\nC.diplaster\r\nB. Digips\r\nD.didiamkan\r\n2. Kain yang sebaiknya digunakan untuk menutup luka bakar adalah....\r\nA. Kain sifon\r\nC.kain tidak berserat\r\nB. Kain berserat\r\nD.kain broklat\r\n3. Berikut ini benda yang dapat menyebabkan luka tusuk adalah....\r\nA. Pisau\r\nC.batu bata\r\nB. Batu\r\nD.panci\r\n4. Cedera yang mungkin terjadi saat melakukan olahraga diatas, kecuali....\r\nA. Keseleo\r\nC.memar\r\nB. Kram otot\r\nD.fraktur tulang\r\n\r\nkak tolong pliss ini ulangn\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>1.dillester </p><p>2.kain yang tidak berserat</p><p>3.pisau</p><p>4.memar</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><ol><li>C. diperban</li><li>C. kain tidak berserat </li><li>A. pisau </li><li>C  memar</li></ol><p></p><p></p><p></p><p></p><p></p><p></p><p></p><p><strong>semoga </strong><strong>bermanfaat</strong></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "nikotin-merupakan-zat-berbahaya-yang-dapat-ditemukan-pada-1-p-598",
            "question": "Nikotin merupakan zat berbahaya yang dapat ditemukan pada....    1 poin\r\nMinuman keras\r\nMinuman bersoda\r\nPermen\r\nRokok\r\nObat keras\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Rokok</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>rokok mengandung nikotin yang memiliki dampak berbahaya bagi kesehatan.</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "di-dalam-permainan-bola-voli-taktik-bertahan-dan-taktik-menyeran-632",
            "question": "Di dalam permainan bola voli, taktik bertahan dan    taktik menyerang memiliki prinsip yang berbeda\r\nBerikut ini prinsip dari taktik bertahan adalah\r\nA. untuk memperlambat permainan\r\nB. untuk bermain dengan santai\r\nC. untuk dapat melakukan serangan kembali\r\nD. untuk menahan smes lawan\r\nE. untuk dapat beradu kekuatan\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>D.  untuk menahan smes lawan</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maaf kalau salah </p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}